政府延長公務員在家工作至八月二十三日

【Now新聞台】因應本地疫情的情況，以及減少人流及社交接觸的需要，政府發言人宣布，政府僱員特別上班安排將會延長一星期至八月二十三日。除了提供緊急和必須公共服務的人員外，其他政府僱員繼續留在家中工作。在未來一星期，政府部門會密切注視疫情的發展，檢視各項公共服務的提供情況，為逐步恢復提供更多服務作好準備。

發言人說，特別上班安排已經實施快將一個月，為了社會整體防疫和抗疫的需要，很多公共服務都有不同程度的縮減，或令輪候服務的時間延長，或需要更長時間才能完成處理申請，對市民造成影響和不便，希望市民諒解。

發言人又指，抗疫工作是持久戰，在未來一星期，政府會繼續密切監察疫情的發展，亦會檢視各項公共服務的提供情況。當疫情進一步穩定後，政府部門將會逐步恢復提供其他的基本公共服務。屆時個別部門會就有關服務的最新安排，另行作出公布。

發言人呼籲有需要的市民可盡量利用郵寄、投遞箱或網上服務等方法，以獲得所需服務。同時，市民進入或身處任何政府大樓或辦事處時，必須一直佩戴口罩，並遵從相關部門實施的防疫措施，包括體溫檢測和人流控制安排。

可以唔交税嗎？

在未來一星期，政府部門會密切注視疫情的發展，檢視各項公共服務的提供情況，為逐步恢復提供更多服務作好準備。

睇黎係準備開始復番?

公務員